{
  "Bare Metal Hosts": "베어 메탈 호스트",
  "resources": "리소스",
  "Name \"${value}\" is already taken.": "이름 \"${value}\"이/가 이미 존재합니다.",
  "Value provided is not a valid BMC address": "제공된 값은 유효한 BMC 주소가 아닙니다.",
  "Required.": "필수 항목입니다.",
  "Value provided is not a valid MAC Address.": "제공된 값은 유효한 MAC 주소가 아닙니다.",
  "Name": "이름",
  "Provide a unique name for the new Bare Metal Host.": "새 Bare Metal 호스트의 고유 이름을 지정합니다.",
  "Description": "설명",
  "Boot MAC Address": "부트 MAC 주소",
  "The MAC address of the NIC connected to the network that will be used to provision the host.": "호스트를 프로비저닝하는 데 사용되는 네트워크에 연결된 NIC의 MAC 주소입니다.",
  "Enable power management": "전원 관리 활성화",
  "Provide credentials for the hosts baseboard management controller (BMC) device to enable OpenShift to control its power state. This is required for automatic machine health check remediation.": "OpenShift가 전원 상태를 제어 할 수 있도록 호스트베이스 보드 관리 컨트롤러 (BMC) 장치에 대한 인증 정보를 제공합니다. 이는 자동 시스템 상태 확인 수정에 필요합니다.",
  "Baseboard Management Console (BMC) Address": "Baseboard Management Console (BMC) 주소",
  "The URL for communicating with the hosts baseboard management controller device.": "호스트베이스 보드 관리 컨트롤러 장치와 통신하기위한 URL입니다.",
  "Disable Certificate Verification": "인증서 확인 비활성화",
  "Disable verification of server certificates when using HTTPS to connect to the BMC. This is required when the server certificate is self-signed, but is insecure because it allows a man-in-the-middle to intercept the connection.": "HTTPS를 사용하여 BMC에 연결할 때 서버 인증서 확인을 비활성화합니다. 이는 서버 인증서가 자체 서명된 경우 필요하지만 중간자 (man-in-the-middle)가 연결을 가로 챌 수 있기 때문에 안전하지 않습니다.",
  "BMC Username": "BMC 사용자 이름",
  "BMC Password": "BMC 암호",
  "Power host on after creation": "생성 후 호스트 전원 켜기",
  "Save": "저장",
  "Create": "만들기",
  "Bare Metal Host has been updated": "Bare Metal Host가 업데이트되었습니다.",
  "Click reload to see the recent changes": "새로 고침을 클릭하여 최근 변경 사항을 표시합니다.",
  "Edit Bare Metal Host": "베어 메탈 호스트 편집",
  "Add Bare Metal Host": "베어 메탈 호스트 추가",
  "Expand the hardware inventory by registering a new Bare Metal Host.": "새 베어 메탈 호스트를 등록하여 하드웨어 인벤토리를 확장합니다.",
  "Bare Metal Host Details": "베어 메탈 호스트 세부 정보",
  "Host Addresses": "호스트 주소",
  "Machine": "시스템",
  "Node": "노드",
  "Created at": "작성일",
  "Status": "상태",
  "Power Status": "전원 상태",
  "No power management": "전원 관리 없음",
  "Restart pending": "다시 시작 보류",
  "Role": "역할",
  "Model": "모델",
  "Bios": "BIOS",
  "Serial Number": "일련 번호",
  "Hardware": "하드웨어",
  "CPU": "CPU",
  "RAM": "RAM",
  "Storage": "스토리지",
  "Network Interfaces": "네트워크 인터페이스",
  "Disks": "디스크",
  "Overview": "개요",
  "Details": "세부 정보",
  "Size": "크기",
  "Type": "유형",
  "Vendor": "공급 업체",
  "HCTL": "HCTL",
  "PXE": "PXE",
  "IP": "IP",
  "Speed": "속도",
  "MAC Address": "MAC 주소",
  "VLAN ID": "VLAN ID",
  "Bare Metal Host NICs": "베어 메탈 호스트 NIC",
  "New with Dialog": "새로운 대화 상자",
  "New from YAML": "YAML의 새로운 기능",
  "Add Host": "호스트 추가",
  "Management Address": "관리 주소",
  "Add credentials": "인증 정보 추가",
  "View all": "모두 보기",
  "Host name": "호스트 이름",
  "View events": "이벤트보기",
  "There are no ongoing activities.": "진행중인 활동이 없습니다.",
  "Inventory": "인벤토리",
  "Disk": "디스크",
  "NIC": "NIC",
  "Memory": "메모리",
  "Disk Usage": "디스크 사용량",
  "Utilization": "사용",
  "Filesystem": "파일 시스템",
  "Network Transfer": "네트워크 전송",
  "Pod count": "Pod 수",
  "Start Maintenance": "유지 관리 시작",
  "Stop Maintenance": "유지 관리 중지",
  "Power On": "전원 켜기",
  "Deprovision": "프로비저닝 해제",
  "Deprovision {{name}}": "{{name}} 프로비저닝 해제",
  "Are you sure you want to delete {{name}} machine and scale down its machine set?": "{{name}} 머신을 제거하고 머신 세트를 축소할 수 있습니까?",
  "Are you sure you want to delete {{name}} machine?": "{{name}} 머신을 삭제하시겠습니까?",
  "Power Off": "전원 끄기",
  "Restart": "재시작",
  "Delete Bare Metal Host": "베어 메탈 호스트 삭제",
  "Registering": "등록 중",
  "Available": "사용 가능",
  "Provisioning": "프로비저닝",
  "Provisioned": "프로비저닝됨",
  "Error": "오류",
  "Maintenance": "유지 관리",
  "Unmanaged": "관리되지 않음",
  "Other": "기타",
  "Node Details": "노드 세부 정보",
  "Node Name": "노드 이름",
  "External ID": "외부 ID",
  "Node Addresses": "노드 주소",
  "Node Labels": "노드 레이블",
  "Taints": "테인트",
  "Annotations": "주석",
  "Bare Metal Host": "베어 메탈 호스트",
  "Provider ID": "공급자 ID",
  "Created": "작성",
  "Operating System": "운영 체제",
  "OS Image": "OS 이미지",
  "Architecture": "아키텍처",
  "Kernel Version": "커널 버전",
  "Boot ID": "부팅 ID",
  "Container Runtime": "컨테이너 런타임",
  "Kubelet Version": "Kubelet 버전",
  "Kube-Proxy Version": "Kube-Proxy 버전",
  "{{name}} · Details": "{{name}} 세부 정보",
  "{{name}} Details": "{{name}} 세부 정보",
  "Nodes": "노드",
  "This node has requested to join the cluster. After approving its certificate signing request the node will begin running workloads.": "이 노드는 클러스터 가입을 요청했습니다. 인증서 서명 요청을 승인한 후 노드는 작업 실행을 시작합니다.",
  "This node has a pending server certificate signing request. Approve the request to enable all networking functionality on this node.": "이 노드에는 대기 중인 서버 인증서 서명 요청이 있습니다. 이 노드에서 모든 네트워킹 기능을 활성화하기 위해 요청을 승인합니다.",
  "Certificate approval required": "인증서 승인 필요",
  "Request": "요청",
  "Deny": "거부",
  "Image": "이미지",
  "Images": "이미지",
  "Bare Metal Operator not available": "베어 메탈 Operator를 사용할 수 없습니다.",
  "The Bare Metal Operator that enables this capability is not available or disabled.": "이 기능을 활성화하는 베어 메타ㄹ Operator를 사용할 수 없거나 비활성화되어 있습니다.",
  "Power management not available": "전원 관리를 사용할 수 없습니다.",
  "Power operations cannot be performed on this host until Baseboard Management Controller (BMC) credentials are provided for the underlying host.": "기본 호스트에 대해 BMC (Baseboard Management Controller) 인증 정보가 제공될 때 까지 이 호스트에서 전원 작업을 수행할 수 없습니다.",
  "Approve Server CSR": "서버 CSR 승인",
  "Approve Node Server CSR": "노드 서버 CSR 승인",
  "Are you sure you want to approve server CSR for {{name}}?": "{{name}} 서버 CSR을 승인 하시겠습니까?",
  "Approve": "승인",
  "Ready": "준비 상태",
  "Not Ready": "준비 안됨",
  "Approval Required": "승인 필요",
  "Starting maintenance": "유지 관리 시작",
  "Node is entering maintenance. The cluster will automatically rebuild node's data 30 minutes after entering maintenance.": "노드가 유지 관리 상태에 들어갑니다. 클러스터는 유지 관리 상태에서 30 분 후에 노드의 데이터를 자동으로 재빌드합니다.",
  "Maintenance reason:": "유지 관리 이유:",
  "Requested:": "요청됨:",
  "Workloads failing to move": "워크로드를 이동할 수 없습니다.",
  "Moving workloads": "워크로드 이동",
  "Show remaining workloads ({{listLength}})": "남은 워크로드 ({{listLength}}) 표시",
  "Stop": "중지",
  "Node is under maintenance. The cluster will automatically rebuild node's data 30 minutes after entering maintenance.": "노드가 유지 관리 상태에 있습니다. 클러스터는 유지 관리 상태에서 30 분 후에 노드의 데이터를 자동으로 재빌드합니다.",
  "Stop maintenance": "유지 관리 중단",
  "Applications may be temporarily disrupted.": "애플리케이션이 일시적으로 중단될 수 있습니다.",
  "Workloads currently running on this host will not be moved before restarting. This may cause service disruptions.": "이 호스트에서 현재 실행중인 워크로드는 다시 시작하기 전에 이동되지 않습니다. 이로 인해 서비스가 중단될 수 있습니다.",
  "Workloads currently running on this host will not be moved before powering off. This may cause service disruptions.": "이 호스트에서 현재 실행중인 워크로드는 전원을 끄기 전에 이동되지 않습니다. 이로 인해 서비스가 중단될 수 있습니다.",
  "all workloads have already been moved.": "모든 워크로드가 이미 이동되었습니다.",
  "all workloads have already been moved, but {{length}} static pods have been skipped.": "모든 워크로드가 이미 이동되었지만{{length}} 정적 Pod는 생략되어 있습니다.",
  "all workloads have already been moved, but {{length}} daemon sets have been skipped.": "모든 워크로드가 이미 이동되었지만{{length}} 데몬 세트는 생략되어 있습니다.",
  "all workloads have already been moved, but {{podListlength}} static pods and {{daemonListlength}} daemon sets have been skipped.": "모든 워크로드가 이미 이동되었지만{{podListlength}} 정적 Pod 및 {{daemonListlength}} 데몬 세트는 생략되어 있습니다.",
  "The host will be powered off gracefully.": "호스트의 전원이 정상적으로 꺼집니다.",
  "To power off gracefully, <2>start maintenance</2> on this host to move all managed workloads to other nodes in the cluster.": "정상적으로 전원을 끄려면 <2>유지 관리를 시작</2>하여 호스트에서 모든 관리 워크로드를 클러스터의 다른 노드로 이동합니다.",
  "Workloads will not be moved before the host powers off.": "호스트의 전원이 꺼지기 전에는 워크로드가 이동되지 않습니다.",
  "The host will power off immediately as if it were unplugged.": "호스트는 플러그 해제된 것처럼 즉시 전원이 꺼집니다.",
  "Power off immediately": "즉시 전원 끄기",
  "Power Off Host": "호스트 전원 끄기",
  "Host is ready to be gracefully powered off. The host is currently under maintenance and {{message}}": "호스트가 정상적으로 전원을 끌 준비가되었습니다. 호스트는 현재 유지 관리 상태 및 {{message}}에 있습니다.",
  "Host is ready to be gracefully powered off.": "호스트가 정상적으로 전원을 끌 준비가되었습니다.",
  "Failed to load data.": "데이터를 로드하지 못했습니다.",
  "Failed to load subresources.": "하위 리소스를 로드하지 못했습니다.",
  "The bare metal host is not healthy.": "베어 메탈 호스트가 정상이 아닙니다.",
  "The host cannot be powered off gracefully untils its health is restored.": "호스트는 상태가 복원될 때까지 정상적으로 전원을 끌 수 없습니다.",
  "The node is starting maintenance.": "노드가 유지 관리를 시작합니다.",
  "The node cannot be powered off gracefully until it finishes entering maintenance.": "노드는 유지 관리를 완료할 때까지 정상적으로 전원을 끌 수 없습니다.",
  "The node is stopping maintenance.": "노드가 유지 관리를 중지하고 있습니다.",
  "The node cannot be powered off gracefully while it is exiting maintenance.": "유지 관리를 종료하는 동안 노드의 전원을 정상적으로 끌 수 없습니다.",
  "This node contains DaemonSet pods.": "이 노드에는 DaemonSet Pod가 포함되어 있습니다.",
  "These DaemonSets will prevent some pods from being moved. This should not prevent the host from powering off gracefully.": "이러한 DaemonSet은 일부 Pod가 이동하는 것을 방지합니다. 이로 인해 호스트 전원이 정상적으로 꺼지지는 않습니다.",
  "This host contains unmanaged static pods.": "이 호스트에는 관리되지 않는 정적 Pod가 포함되어 있습니다.",
  "These pods must be moved manually to continue running after the host powers off.": "호스트 전원이 꺼진 후에도 계속 실행하려면 이러한 Pod를 수동으로 이동해야합니다.",
  "Restart Bare Metal Host": "베어 메탈 호스트 다시 시작",
  "The host will be powered off and on again.": "호스트의 전원이 꺼졌다가 다시 켜집니다.",
  "All managed workloads will be moved off of this node. New workloads and data will not be added to this node until maintenance is stopped.": "모든 관리 워크로드가 이 노드에서 이동됩니다. 유지 관리가 중지 될 때까지 새 워크로드 및 데이터가 이 노드에 추가되지 않습니다.",
  "If the node does not exit maintenance within <1>30 minutes</1>, the cluster will automatically rebuild the node's data using replicated copies": "노드가 유지 관리를 <1> 30 분</1>이래에 종료하지 않는 경우, 클러스터는 복제된 사본을 사용하여 노드의 데이터를 자동으로 재빌드합니다.",
  "The Ceph storage cluster is not in a healthy state.": "Ceph 스토리지 클러스터가 정상적인 상태가 아닙니다.",
  "Maintenance should not be started until the health of the storage cluster is restored.": "스토리지 클러스터의 상태가 복원될 때까지 유지 관리를 시작할 수 없습니다.",
  "Are you sure you want to stop maintenance <1>{reasonLabel}</1> on node <4>{nodeName}</4>?": "유지 관리 <1>{reasonLabel}</1>을/를 노드 <4>{nodeName}</4>에서 중지하시겠습니까??",
  "OK": "OK",
  "Externally provisioned": "외부 프로비저닝",
  "Deprovisioned": "프로비저닝 해제",
  "Inspecting": "검사 중",
  "Deprovisioning": "프로비저닝 해제",
  "Registration error": "등록 오류",
  "Inspection error": "검사 오류",
  "Provisioning error": "프로비저닝 오류",
  "Matching profile": "일치하는 프로필",
  "Deleting": "삭제 중",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "The host is available to be provisioned as a node.": "호스트를 노드로 프로비저닝할 수 있습니다.",
  "The hardware details of the host are being collected. This will take a while. The host will become available when finished.": "호스트의 하드웨어 세부 정보를 수집하고 있습니다. 이 작업에는 시간이 소요됩니다. 작업이 완료되면 호스트를 사용할 수 있습니다.",
  "An image is being written to the host": "호스트에 이미지를 쓰고 있습니다.",
  "The image is being wiped from the host": "이미지가 호스트에서 지워지고 있습니다.",
  "The details for the host": "호스트에 대한 세부 정보",
  "Collecting hardware details from the host failed.": "호스트에서 하드웨어 세부 정보를 수집하지 못했습니다.",
  "The image could not be written to the host.": "이미지를 호스트에 쓸 수 없습니다.",
  "An error was found while trying to power the host either on or off.": "호스트 전원을 켜거나 끄는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "This host was provisioned outside of this cluster and added manually.": "이 호스트는이 클러스터 외부에서 프로비저닝되었으며 수동으로 추가되었습니다.",
  "Power operations cannot be performed on this host until Baseboard Management Controller (BMC) credentials are provided.": " Baseboard Management Controller (BMC) 인증 정보가 제공될 때 까지 이 호스트에서 전원 작업을 수행할 수 없습니다.",
  "Under maintenance": "유지 보수 중",
  "Stopping maintenance": "유지 보수 중지",
  "To power off gracefully, <1>start maintenance</1> on this host to move all managed workloads to other nodes in the cluster.": "정상적으로 전원을 끄려면<1> 유지 관리를 시작</1>하여 호스트에서 모든 관리 워크로드를 클러스터의 다른 노드로 이동합니다."
}